# stand

## Первоначальная установка

Для первоначальной установки необходимо выполнить `make init`.
Будет создан файл `.env.local`, а так же будет произведено клонирование GoLang проектов в директорию `~/go/src/ms-example`

## Разворачивание стенда

Для разворачивания стенда в докере со всеми сервисами необходимо выполнить `make up`.
Также можно поднимать отдельные сервисы, например Kafka: `make kafka.up`
